# Проектирование прецедентов использования #

## Список акторов ##

**Гости** - это люди, которые не прошли авторизацию на сайте.
Имеют возможность просматривать информацию о фильмах и производить поиск по базе данных фильмов. 

**Пользователи** - это люди, которые прошли регистрацию и авторизацию на сайте.
Имеют возможности что и у пользователей + писать комментарии фильмам, добавлять фильмы

**Администратор** - это суперпользователь.
Имеет права удалять фильмы и комментарии, блокировать пользователей.

## Диаграмма прецедентов использования ##

![alt text](https://gitlab.com/maksiamiogan/smartestimate/-/blob/main/UML.jpeg)

## Спецификации прецедентов использования ##

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Регистрация гостя |
| Краткое описание | Заносит логин и пароль гостя в базу данных для предоставления ему возможностей пользователя |
| Действующие лица | Гость |
| Предусловие | Гость хочет получить дополнительные возможности на сайте |
| Основной поток | Гость заполняет формы логина и пароля и они заносятся в базу данных |
| Альтернативные потоки | Гость заполняет форму неправильно или вводит уже существующий логин, тогда ему придет уведомления об этом и он сможет повторном ввести логин и пароль |
| Постусловия | Если прецедент успешен, то в базу данных добавляется новая учетная запись, в противном случае БД остается неизменной |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Авторизация |
| Краткое описание | Позволяет войти в свою учетную запись пользователю или администратору |
| Действующие лица | Пользователь или Администратор |
| Предусловие | Пользователь или Администратор хочет войти в свою учетную запись |
| Основной поток | Заполнение форм логина и пароля и вход в учетную запись |
| Альтернативные потоки | Если форма заполнена неверно или данной учетной записи не существует, то дается возмож еще раз заполнить форму|
| Постусловия | Если прецедент успешен, то гость входит в свою учетную запись, в противном случае гость остается гостем |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Просмотр информации о фильмах |
| Краткое описание | Дает возможность пользователю узнать информацию о фильме: название, оценка, комментарии |
| Действующие лица | Гость, Пользователь, Администратор |
| Предусловие | Гость, Пользователь, Администратор хочет узнать информацию о фильме: название, оценку, комментарии |
| Основной поток | Пользователь находит нужный ему фильм и узнает информацию о нем |
| Альтернативные потоки | Пользователь не находит нужный ему фильм или в списке не будет добавленных фильмов и он окажется пустым |
| Постусловия | Если прецедент успешен, пользователь узнает необходимую ему информацию о фильме. В противном случае нужный ему фильм не окажется в списке. |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Поиск фильмов |
| Краткое описание | Дает возможность быстро находить нужный фильм по названию |
| Действующие лица | Гость, Пользователь, Администратор |
| Предусловие | Гость, Пользователь, Администратор хочет быстро найти фильм в списке по названию |
| Основной поток | Пользователь вводи название фильма в строку поиска и находит фильм |
| Альтернативные потоки | Пользователь вводит название фильма, но такого фильма нет в списке, поэтому вывод будет пуст |
| Постусловия | Если прецедент успешен, то пользователь бысто найдет нужный фильм, в противном случае его фильма не будет в списке |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Комментировать фильм |
| Краткое описание | Дает возможность комментировать фильм и на основе комментария автоматически ставить оценку фильму |
| Действующие лица | Пользователь или Администратор |
| Предусловие | Пользователь или Администратор хочет оставить комментарий на фильм и на основе комментария дать ИИ поставить оценку фильму |
| Основной поток | Пользователь пишет комментарий и публикует его в блоге фильма  |
| Альтернативные потоки | Комментарий пользователя меньше допустимого значения символов и ему предоставляется возможность дописать комментарий |
| Постусловия | Если прецедент успешен, то пользователь публикует свой комментарий на фильм и автоматически проставляет ему оценку, в противном случае пользователю не хватает символов в комментарии для его публикации |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Добавлять фильмы в базу данных |
| Краткое описание | Дает возможность добавлять новые фильмы, которые все смогут комментировать, в базу данных |
| Действующие лица | Пользователь или Администратор |
| Предусловие | Пользователь или Администратор не находят нужный им фильм в поиске и хотят добавить его самостоятельно, чтобы прокомментировать |
| Основной поток | Пользователь выбирает жанр фильма, пишет его название и оставляет комментарий к нему, после чего фильм, жанр и комментарий успешно добавляются в базу данных |
| Альтернативные потоки | Пользователь не вводит название фильма или комментарий, тогда ему предоставляется возможность повторно заполнить формы. |
| Постусловия | Если прецедент успешен, то пользователь создает новый фильм и комментарий к нему, в противном случае пользователь не заполняет необходимые формы и не публикует фильм |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Удаление фильмов и комментариев |
| Краткое описание | Дает возможность удалять комментарии или фильмы по какой-либо причине |
| Действующие лица | Администратор |
| Предусловие | Администратор хочет удалить фильм или комментарий по какой-либо причине: мат, агрессивное поведение, запретный фильм и тд. |
| Основной поток | Администратор находит неуместный комментарий или фильм и удаляет его с помощью доступных ему кнопок |
| Альтернативные потоки | Для данного прецедента не предусмотрен альтернативный поток |
| Постусловия | Администратор находит неуместный комментарий или фильм и удаляет его с помощью доступных ему кнопок |

|  |  |
| ------ | ------ |
| Прецедент использования | Блокировка пользователей |
| Краткое описание | Позволяет заблокировать учетную запись пользователя |
| Действующие лица | Администратор |
| Предусловие | Администратор хочет заблокировать пользователя по каким-либо причинам |
| Основной поток | Администратор находит неуместного пользователя и блокирует его с помощью доступной ему кнопки |
| Альтернативные потоки | Администратор передумывает блокировать пользователя |
| Постусловия | Если прецедент успешен, то аккаунт пользователя блокируется, в противном случае ничего не меняется |
